%@metapost:4espaceexo27.mp
\par\compo{1}{4espaceexo27}{1}{On dispose d'un pavé droit dont les
  dimensions sont indiquées sur la figure ci-contre. On {\em extrait}
  de ce pavé droit une pyramide ${\cal P}_1$.
\begin{myenumerate}
  \item Donne la nature {\em la plus précise possible} des faces de cette pyramide.
  \item Construis un patron de cette pyramide.
\item Calcule la longueur $DB$.
\item Calcule une mesure arrondie au degré de l'angle $\widehat{CDG}$.
\end{myenumerate}
}